\printbibliography[notkeyword=footnote]
% Abbildungsverzeichnis
%\printindex
\listoffigures

% Abkürzungsverzeichnis und Glossar
%\glsaddall
%\printindex

\printglossary[type=\acronymtype,title={Abkürzungsverzeichnis}]
\printglossary[title=Glossar]

\appendix
\chapter{Anhang}
\captionsetup[figure]{list=no}

\label{cha:appendix}
\renewcommand{\thesubsection}{\Alph{subsection}}

\tocless\subsection{Abbildungen}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{figures/cloud-native-matrix.pdf}
    \caption[]{\textit{Cloud Native Maturity Matrix} von \cite[S. 63-84]{reznik2019cloud}}
    \label{fig:cloudmaturity}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/level-1-maturity-gateway-crop.pdf}
    \caption[]{Stufe I mit Gateway für externe \glspl{pep}}
    \label{fig:st1g}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/level-2-maturity-gateway-crop.pdf}
    \caption[]{Stufe II mit Gateway für externe \glspl{pep}}
    \label{fig:st2g}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\textwidth]{figures/openapi.png}
    \caption[]{OpenAPI-Spezifikation}
    \label{fig:openapi}
\end{figure}

\tocless\subsection{\fbox{POST} \texttt{/event}}
\begin{code}[H]
\centering
\begin{pyglist}[language=json,bgcolor=codeGrey,fontsize=\small]
{
    "origin": {
        "name": "pep-2crg6",
        "namespace": "accounting",
        "uid": "39c441ee-3725-4169-9cc3-1d9bcd58d4d9",
        "pod_ip": "172.17.0.9",
        "node_name": "minikube",
        "node_ip": "192.168.49.2"
    },
    "target": "ws://pdp-service.accounting:80/ws",
    "message": "Event propagation"
}
\end{pyglist}
\caption[]{Beispielhafte Anfrage an \texttt{/event}}
\label{fig:a1}
\end{code}

\tocless\subsection{\fbox{GET} \texttt{/info}}
\begin{code}[H]
\centering
\begin{pyglist}[language=json,bgcolor=codeGrey,fontsize=\small]
{
    "name": "pdp-7474b4d8bd-b78zz",
    "namespace": "accounting",
    "uid": "85772076-61e1-490f-a0c7-37686b43b35b",
    "pod_ip": "172.17.0.3",
    "node_name": "minikube",
    "node_ip": "192.168.49.2"
}
\end{pyglist}
\caption[]{Beispielhafte Antwort von \texttt{/info}}
\label{fig:a2}
\end{code}

\tocless\subsection{Quellcodeausschnitte}
\begin{code}[H]
\centering
\begin{pyglist}[language=yaml,bgcolor=codeGrey,fontsize=\small]
apiVersion:  v1
kind: Service
metadata:
    name: pdp-service
    labels:
      app: ucon
      tier: backend
spec:
    selector:
      app: pdp
    type: ClusterIP
    ports:
    - port: 80
    targetPort: 8000
\end{pyglist}
\caption[]{Beispielhaftes \textit{Deployment} eines \gls{pdp} \textit{Service} mit Kubernetes}
\label{fig:a3}
\end{code}

\begin{code}[H]
\vspace{-18pt}
\centering
\begin{pyglist}[language=yaml,bgcolor=codeGrey,fontsize=\small]
{{- range $division := $.Values.divisions }}
{{- range $component := $.Values.components }}
{{- if eq $component.name "pep"}}
{{- else }}
apiVersion: apps/v1
kind: Deployment
metadata:  
    name: {{ $component.name }}
    namespace: {{ $division.namespace }}
    labels:
    {{- range $key, $val := $component.labels }}
      {{ $key }}: {{ $val }}
    {{- end}}
spec:
    replicas: {{ $component.replicas }}
    selector:
      matchLabels:
        [...]
    template:
      metadata:
        [...]
      spec:
        containers:
        - name: {{ $component.name }}
          image: {{ $component.image }}
          securityContext:
            runAsNonRoot: true
            allowPrivilegeEscalation: false
            runAsUser: 1000
          resources:
            limits:
              memory: "128Mi"
              cpu: "100m"
          livenessProbe:
            httpGet:
              path: /info
              [...]
        env:
        {{- include "deployments.common.env" . | nindent 8 }}
        ports:
        - containerPort: {{ $component.port }}
        [...]
---
{{- end }}
{{- end }}
{{- end }}    
\end{pyglist}
\caption[]{Ausschnitt eines Templates zur Erzeugung von Kubernetes-Manifesten}
\label{fig:lk}
\end{code}
\captionsetup[figure]{list=yes}
